\chapter{Anforderungen}
\label{cha:Anforderungen}
\begin{wraptable}[22]{o}{0.6\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\begin{tabular}{ c | c }
  Anforderung & Pakete \\ \hline
  \makecell{Integration} & \makecell{Integration} \\
  \makecell{\Vis} &\makecell{\Block,\\ \Scatter,\\ \Line,\\ \Net} \\
  \makecell{Anpassung} & \makecell{Größe, Farbe} \\
  \makecell{Export} & \makecell{SVG, PNG, PDF} \\
  \makecell{Tests} & \makecell{Unit-, Usability-Tets} \\
\end{tabular}
\caption{Base-Anforderungen}
\label{tab:BaseAnforderungen}
\vspace{16px}
\begin{tabular}{ c | c }
  Anforderung & Pakete \\ \hline
 \makecell{\Vis} & \makecell{\Rad, Groups,\\ Area, AND/OR,\\ Label-Children,
 -Order}
 \\
  \makecell{\Block} & \makecell{Log-Scale} \\
  \makecell{\Line} & \makecell{Draw-Mode} \\
  \makecell{\Anno} & \makecell{\Anno} \\
\end{tabular}
\caption{Extended-Anforderungen}
\label{tab:ExtendedAnforderungen}
\end{wraptable}
Dieses Kapitel beschreibt alle Anforderungen an die zu erstellende
Erweiterung sowie weitere, welche aus den Anforderungen an die Thesis
ableitet wurden.
\newline
Diese Anforderungen werden im folgenden in Base- \ref{tab:BaseAnforderungen} und
Extended-Anfor-derungen \ref{tab:ExtendedAnforderungen} unterteilt.
Die Base-Anforderun-gen beschreiben die Komponenten der Erweiterung, welche für
die volle Funktionalität unbedingt implementiert werden müssen.
Die Extended-Anforderungen beschreiben mögliche Verbesserungen der
Grundkomponenten oder erweiterte Funktionalitäten, die nicht
zur Grundfunktionalität der Erweiterung beitragen.
Mit Ausnahme des \Anno-Features, welches zusammen mit den Base-Anforderungen vor
der Thesis festgelegt wurde, sind alle Extended-Anforderungen während der
Thesis aufgenommen worden.

\section{Integration}
Die Erweiterung soll als Modul in DIAS integriert werden, wofür einige Vorgaben
beachtet werden müssen, welche in der Core-Documentation aufgeführt
sind.
Die wichtigsten Punkte sind die Composer-Datei, der Service-Provider und
die Ordner-Struktur für die verschiedenen PHP-, JavaScript- und CSS-Dateien des
Moduls.
\newline
Die Composer-Datei im JSON-Format enthält den Namen und Namespace des
\newline
Moduls sowie die Abhängigkeiten zu anderen Modulen.
Der Service-Provider definiert woher die Views des Moduls geladen, aus
welchem Ordner die Assets des Moduls publiziert, wie die Routen
des Moduls angelegt und welche Views durch das Modul erweitert werden.

\section{\Vis}
Die Bilder sollen durch mehrere Diagramme nach \Anno en mit gegebenen
Labels durchsucht und übersichtlich dargestellt werden.
Neben den folgenden vier Visualisierungen sollen noch
Nachforschungen zu weitere Typen durchgeführt werden, um diese ebenfalls zu
implementieren.
% Dafür muss zum einem eine Auswahlmöglichkeit für die Labels und zum anderem eine
% Datenbankabfrage per \REST~zu den gewählten Labels implementiert werden, um die
% Antwort auf diese Abfrage in eine der Visualisierungen umzusetzten.
\newline
Zudem wäre es hilfreich nicht nur die Annotationen eines Labels, sondern
zusätzlich noch alle Annotationen von den Child-Labels mit einzubeziehen.
\newline
% \newline
% Zur besseren Darstellung von vielen Achsenwerten, sollen diese für die jeweilige
% Achse in Gruppen zusammengefasst werden können.
% \newline
Ferner soll es möglich sein nicht nur die Anzahl der Annotationen aufzuzeigen,
sondern das Verhältnis von Anzahl zur Fläche des Bildes.
Dafür sollen die vom Laserpoints-Modul erstellten Attrs-Eigenschaften der
Bilder ausgelesen werden um die Fläche der Bilder zu erhalten.
% \newline
% Bei manchen \Vis en soll es zudem möglich sein, zwischen
% einer AND- und OR-Selektion der einzelnen Elemente wechsel zu können.
\subsection{\Block}
\begin{wrapfigure}[13]{o}{0.4\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth,keepaspectratio]{diagrams_block}
\caption{\Block~Beispiel}
\label{fig:\Block First}
% \includegraphics[width=0.4\textwidth,keepaspectratio]{diagrams_scatter}
% \caption{GDP Beispiel}
% \label{fig:\Scatter First}
\end{wrapfigure}
Im \Block \ref{fig:\Block First} werden zu einem gewählten Label die Anzahl der
Annotationen auf der X-Achse und die Anzahl von Bildern auf der Y-Achse dargestellt.
So erhält man für jede gegeben Anzahl von Annotationen einen Balken, dessen
Höhe die Anzahl der Bilder widerspiegelt.
\newline
Die Anzahl der Annotationen soll auf der X-Achse in Gruppen zusammengefasst
werden können.
\newline
Die Anzahl der Bilder soll auf der Y-Achse sowohl linear als auch
logarithmisch dargestellt werden können.
\subsection{\Scatter}
\begin{wrapfigure}{o}{0.4\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth,keepaspectratio]{diagrams_scatter}
\caption{GDP Beispiel}
\label{fig:\Scatter First}
\end{wrapfigure}
Im \Scatter \ref{fig:\Scatter First}, im Folgenden mit GDP abgekürzt, werden die
Annotation pro Bild von zwei gewählte Labels auf den beiden Achse dargestellt.
Das erste Label wird auf der X- und das zweite Label auf der Y-Achse
dargestellt.
\newline
Alle gefundenen Annotationen werden dann einem Punkt zugewiesen, welcher an der
entsprechenden Stelle seines Labels gezeichnet wird, wobei Bilder, die
Annotationen beider Labels aufweisen, entsprechend nach oben oder rechts
wandern.
Der Radius der Punkte spiegelt die Anzahl der Bilder wieder, welche dieser
Punkt repräsentiert.
\newline
Die Anzahl der Annotationen soll auf beiden Achsen in Gruppen zusammengefasst
werden können.
\newline
Zudem soll auf beiden Achsen statt der Anzahl der \Anno en auch das
Verhältnis von Anzahl zur Fläche des Bildes dargestellt
werden können.
\subsection{\Line}
\begin{wrapfigure}{o}{0.4\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth,keepaspectratio]{diagrams_line}
\caption{\Line~Beispiel}
\label{fig:\Line First}
\end{wrapfigure}
Im \Line \ref{fig:\Line First}werden mehrere gewählte Labels auf der
X-Achse und die Anzahl der Annotationen pro Bild auf der Y-Achse dargestellt.
So erhält man für jedes Bild eine Linie, deren Punkte die Anzahl der
Annotationen pro Bild des jeweiligen Labels darstellt.
\newline
Die Anzahl der Annotationen soll auf der Y-Achse in Gruppen zusammengefasst
werden können.
\newline
Zudem soll auf der Y-Achse statt der Anzahl der \Anno en auch das
Verhältnis von Anzahl zur Fläche des Bildes dargestellt
werden können.
\newline
Ferner sollen die Linien in verschiedenen Formen, wie z.B. linear oder
geschwungen, gezeichnet werden können.
\newline
Außerdem soll bei der Auswahl der Linien sowohl eine AND- als auch OR-Selektion
und die Änderung der Reihenfolge der Labels auf der X-Achse möglich sein.
\subsection{\Net}
\begin{wrapfigure}[12]{o}{0.4\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth,keepaspectratio]{diagrams_net}
\caption{\Net~Beispiel}
\label{fig:\Net First}
\end{wrapfigure}
Im \Net \ref{fig:\Net First} werden zu mehreren gewählten Labels alle
vorkommenden Anzahlen von Annotationen pro Bild im Kreis angeordnet.
Jedes Bild wird dann als ein Netz dargestellt, das die Punkte
im Kreis verbindet, welche die jeweiligen Anzahl von Annotationen des Labels
in dem Bild repräsentiert.
\newline
Die Anzahl der Annotationen je Label soll in Gruppen zusammengefasst werden
können und die Änderung der Reihenfolge der Labels im Kreis möglich sein.
\newline
% \newpage
\section{Auswahl und Filterung}
Die einzelnen Elemente der Darstellungen sollen auswählbar sein, um anschließend
eine Filterung der dargestellten Bilder zu ermöglichen.
Es müssen im \Block~die Balken, im \Scatter~die Kreise, im \Line~die Punkte der
Linien und im \Net~die Punkte der Netze auswählbar sein.
\newline
% \newpage
Anschließend müssen, gemäß der Auswahl, die Menge der gewählten Bilder
aktualisiert und die angezeigten Bilder entsprechend gefiltert werden.
Dafür soll die Filter-Liste in der Bilder-Übersicht des Volume-Views um einen
Eintrag für den \Vis-Filter erweitert werden.
Bei dessen Aktivierung sollen dann die angezeigten Bilder entsprechend der
Auswahl einer Visualisierung in einem zweitem Browser-Tab oder -Fenster
gefiltert werden.

\section{Anpassung}
Die Darstellungen sollen vom Nutzer in Größe und Farbe angepasst werden können.
Dafür muss ein Eingabefeld für die Größen-Werte der Grafik implementiert
werden, welches diese Werte an die Darstellung weiterleitet.
Außerdem muss ein Menü mit Color-Pickern für jedes Element der Grafik
implementiert werden, welches die gewählten Farben an die Grafik weiterleitet.
Ferner sollte die Änderung der Werte für Größen und Farben lokal gespeichert
werden, damit diese nach erneutem Start des Browser geladen werden können.

\section{Export}
Die Darstellungen sollen in verschiedenen Formen exportiert werden können.
Dabei soll es möglich sein, eine Darstellung in SVG-, PNG- oder PDF-Format
umzuwandeln und zu speichern.
Dafür muss ein Menü, welches Download-Buttons zu den
verschiedenen Formaten enthält, und eine entsprechende Umwandlung des
SVG-Elements in das gewünschte Format implementiert werden.

\section{\Anno}
Es soll möglich sein die Annotationen der ausgewählten Bilder zu verändern, also
zu falsifizieren oder einem Label mit einer genaueren Definition zuzuweisen.
% Eine ähnliche Funktionalität wird bereits durch das Largo-Modul implementiert.
% Daher wäre es sinnvoll dieses Modul als Grundlage für 

\section{Tests}
% \color{red}
Es sollen die PHP-Klassen der Erweiterung serverseitig und die
JavaScript-Klassen clientseitig durch Unit-Tests geprüft werden.
Diese Tests sollen zum einem die Erfüllung der Integrations-Anforderung und
somit die Sicherheit der Integration der Erweiterung in die Realumgebung bestätigen.
% \newlin
% Zudem sollen die JavaScript-Klassen der Erweiterung clientseitig ebenfalls
% durch Unit-Test geprüft werden.
% Dies soll die Erfüllung der anderen Anforderungen und somit die korrekte
% Funktion der Erweiterung bestätigen.
% \newline
Zum anderem sollen sie genutzt werden, um die Hypothese zur Korrektheit
der Ergebnisse zu prüfen.
\newline
Dafür soll geprüft werden, ob zu einem gewähltem Label eine
korrekte Datenbankabfrage durchgeführt, die Rückmeldung zu dieser Abfrage
korrekt erstellt, anhand der Rückmeldung ein korrektes Data-Model berechnet,
das Model in eine korrekte Darstellung umgesetzt sowie bei Selektierung eines
Elementes eine entsprechende Filterung auslöst wird.
\newline
Außerdem soll ein Usability-Test für die Erweiterung entworfen und
durch Nutzer von DIAS durchgeführt werden.
% Dies soll den Nutzwert und die Anforderungen der Erweiterung bestätigen sowie
% zusätzliches Feedback von den Nutzer einholen.
% \newline
Dieser Test soll genutzt werden, um die Hypothese zur einfachen
Nutzbarkeit und Verbesserung der Arbeit mit DIAS zu prüfen.
\newline
Dafür soll geprüft werden ob ein Tester mit der Erweiterung schneller
Antworten findet und ob die gegebenen Antworten korrekter sind, als mit der
Arbeit ohne die Erweiterung.
Ferner soll untersucht werden wie sich die Zeit und Korrektheit der
Antworten bei komplexer werdenden Aufgaben verhält.
Zudem soll ermittelt werden wie die subjektive Meinung der Tester zur
Einfachheit und Häufigkeit der Nutzung ausfällt.
\newline
Der Aufbau und die Ergebnisse der Unit- und Usability-Tests soll dokumentiert
und als Grundlage für die Analyse und Bewertung in dieser Thesis genutzt werden.
% \color{black}